金融行業 IT support 做左十年, 你問我答

唔知有冇人有興趣，主力做 infra

Operations

Ok

Buy side 定 sell side

人工好唔好? 我都做緊infra

睇運，正常有五六年呢行經驗要搵 40k 以上唔難，有 d 人做 infra support 都過百萬一年，（連b 仔）

要support咩system?係咪好舊？

黎黎去去最多咪係 M$ 野， 跟住有 d 會係 unix/Linux , 近呢十年都叫新野多過舊野， 如果 user 個邊九城都係 M$

Hardware support 定software support?
其實主要係做啲咩？

如果係某大型it mnc做緊onsite support 有冇咩方法轉行？

做 infra 既多數都係睇 server 同 os, 跟住就 network, telecom (電話）等等都有， 當然有時都要做埋 user side support, 主要睇你間公司同條 team 有幾多人，做 bank 既話人多但功能分得好細， 做細公司既人工未必會少得過銀行，

巴打做開 mnc, 英文 talk 得既話唔難入

做緊 SI infra. 主力做unix Linix. 最近有掂下 telcom project 做下tester. 不過我個degree 唔係it related.

如果想轉做Inhouse support/engineer，要唔要考返個it master 好d.

另外想問做落去應該點去提升返自己？

SI 公司係咪最好做幾年就走？

一定係buy sell架咩
remittance唔得？

degree讀乜入行？

留名學野， remittance 做乜多

識人好過識字，我本身都冇 degree, 一樣可以升到 VP, SI 有野學不過辛苦就一定， inhouse 其實可以好悶，日日返去睇 forum (前題 d 野要 set 得好好囉），最最緊要係練好英文，無往而不利

中學畢業